Intel怒插M$加高通

英特爾對高通研發 ARM 的 Windows 10 設備表示警告，微軟發聲予以調和 動點科技Technode 1小時前 Microsoft

分享

分享

分享

英特爾的日子從來沒有這麼難受過，即便是被 AMD 追趕了很多年，但從來沒想到會被後起之秀的高通折騰地這麼難受。在過去的時間裡，英特爾首先在移動芯片上被高通打下馬來，現在眼看着高通要開始染指自己的 PC 自留地，你說能不着急么？

實際上，微軟已經嘗試過單獨為 ARM 處理器開發 Windows RT 系統，但那個時候沒有獲得開發者的支持，最終不了了之。但這次，微軟卻和高通走在了一起。微軟這次為 Windows 10 設計了一個 X86 模擬器，可以在 ARM 處理器上運行 X86 系統。在早期，雖然只能運行 32 位程序，不過微軟早前的演示中顯示高通驍龍處理器可以流暢運行 PS、Office 等軟件，這不明擺着要挖英特爾的 PC 市場么？

對此，英特爾正式發佈聲明，提到「某些公司在沒有獲得 X86 授權的情況下試圖模擬 Intel 的 X86 指令集」。Intel 法律總顧問 Stephen Rodgers 上述新聞公告中提到，「我們不歡迎不合法的、侵犯我們專利的行為，我們真切的期望其它公司能繼續尊重 Intel 公司的知識產權。」

爭議圍繞着 x86 架構，這是目前市場上大多數筆記本電腦和台式電腦的基礎，也是英特爾的利益基石。英特爾在聲明中還簡要介紹了其持續捍衛與 x86 有關的知識產權的歷史，包括針對 AMD，Cyrix 和 Transmeta 公司的法律訴訟。值得注意的是，高通和微軟在文本中的任何地方都沒有被提及。到目前為止，也沒有任何 PC 製造商宣布計劃構建基於高通新技術的個人電腦，高通倒是非常熱情。

顯然，英特爾雖然發出了威脅，但是還是留有一些餘地。如果英特爾可以成功地阻止 x86 模擬，微軟和高通將失去重要的市場機會。對微軟來說，基於 ARM 的 Windows 10 是該公司目前的優先事項，英特爾採取的任何法律行動都可能阻礙其進展。

對此，高通公司發表聲明：

「鑒於我們最近宣布與華碩，惠普和聯想的合作，我們的競爭對手在 6 月 8 日發表的聲明非常有趣。我們期待今年晚些時候推出由 Qualcomm Snapdragon 835 移動 PC 平台的 Windows 10 PC。隨着 Computex 2017 上宣布與微軟的合作，Snapdragon 835 移動 PC 平台帶來了真正的永遠連接的 PC 體驗，支持高達千兆 LTE 連接和全天候的電池壽命，適合時尚，超薄型和無風扇設計。這將改變個人計算的未來。「

同時，微軟就此事也發佈了聲明：

客戶告訴我們，他們希望擁有始終連接網絡的電腦，這將以極具優勢的性價比提供極大的生產力，我們有信心將這些引人注目的設備推向市場，並與廣泛的合作夥伴開展合作。

看來，英特爾和高通的戰役不會就此罷休，微軟做為和事佬，能否調和雙方的未來利益衝突，很關鍵。

取自:香港矽谷

其實Intel d z8300 8500之類嘅atom cpu都好似冇ARM授權 咁佢係咪都係一樣侵權

x86來 侵咩權
行android 係軟件層轉換
怪就怪intel 寫得垃圾 冇繼續玩落去，加上基帶差太遠

而windows 果隻轉換好似係m$專利，肯家告唔入

最後 intel 10nm突然又工藝成熟了

樓上高汁

來源Quote個content farm不如唔好quote
抄上抄仲要比credit人